\chapter{Definition der Problemstellung} \label{k2:problemstellung}
In diesem Kapitel wird die Problemstellung dieser Bachelorarbeit anhand eines Beispielszenarios näher erläutert.\\ \\
Ein Lager hat zehn E-Trucks für den Warentransport zur Verfügung. Damit die Fahrzeuge geladen werden können, stehen vor dem Lager fünf identische Ladesäulen. Pro Ladesäule kann nur ein E-Truck zur selben Zeit angeschlossen werden. Abbildung \ref{fig:demonstrator_scenario_general} zeigt einen Beispielzustand für dieses Szenario. Hier werden die E-Trucks $T_8$ - $T_{10}$ vor Ort am Lager geladen, während die restlichen sieben unterwegs sind. Unterwegs in diesem Kontext heißt, dass der jeweilige E-Truck eine für ihn bestimmte Route abfährt. 

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{bilder/szenario/Scenario_General.png}
	\caption{Beispielzustand}
	\label{fig:demonstrator_scenario_general}
\end{figure}

Nun beenden die E-Trucks $T_7$, $T_6$ und $T_5$, die unterwegs waren, ihre Route und erreichen nacheinander das Lager. Diese müssen alle für ihre nächsten Routen aufgeladen werden. Die zwei E-Trucks, die zuerst ankommen ($T_7$ und $T_6$), werden an die noch freien Ladesäulen verteilt. Anschließend kommt $T_5$ an, wodurch sechs E-Trucks vor Ort geladen werden müssen, wobei nur fünf Ladesäulen vorhanden sind. Diesen Zustand stellt Abbildung \ref{fig:demonstrator_scenario_problem} dar.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{bilder/szenario/Scenario_Problem.png}
	\caption{Problemzustand}
	\label{fig:demonstrator_scenario_problem}
\end{figure}

Nun muss entschieden werden, ob und welcher E-Truck von der jeweiligen Ladesäule getrennt werden müsste, damit $T_5$ aufgeladen werden kann. Diese Entscheidung muss anhand der Routendaten der E-Trucks so getroffen werden, dass die Verspätung für die Routen minimiert wird. Dabei darf ein E-Truck nie eine Route befahren, für die er noch nicht entsprechend geladen wurde.\\ \\
Um solche Entscheidungen zu automatisieren, benötigt man ein System, welches die entsprechenden Daten aufnimmt und einen Zeitplan für alle E-Trucks erstellt. In diesem soll pro Fahrzeug angezeigt werden, wann dieses eine Route abfährt und wann es an einer Ladesäule geladen werden soll. Dabei wird die Anzahl und die Ladegeschwindigkeit der Ladesäulen, der Startwert der Ladung für jeden E-Truck und die Daten aller Routen als Eingabeparameter verwendet. Die Daten der Routen beinhalten, wann der E-Truck losfahren muss, um rechtzeitig am Ziel anzukommen, wie viel Zeit vergeht, bis er wieder am Lager ankommt sowie die Energie, die die Batterie hierfür benötigt. Pro E-Truck können beliebig viele Routen geplant sein. Wie ein Ergebnis eines solchen Systems beispielhaft mit vier E-Trucks und zwei Ladesäulen aussehen könnte, wird in Abbildung \ref{fig:demonstrator_solution_example} gezeigt.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{bilder/szenario/Swimlane_Beispiel.png}
	\caption{Beispiellösung}
	\label{fig:demonstrator_solution_example}
\end{figure}

